it_leicht = [
    {
        'frage': 'Was steht für HTTP in einer Webadresse?',
        'antworten': ['HyperText \nTransfer Protocol', 'High Tech \nTransfer Protocol', 'Hyper Transfer \nText Protocol', ' HyperTech Text Process'],
        'richtige_antwort': 'HyperText \nTransfer Protocol'
    },
    {
        'frage': 'Welche Firma entwickelte das Betriebssystem Windows?',
        'antworten': [' Apple', ' Google', ' Microsoft', ' IBM'],
        'richtige_antwort': ' Microsoft'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein Computer-Virus?',
        'antworten': [' Art von Bakterien', ' schädliches Programm', ' Hardware-Bauteil', 'technisches Reparatur-\nwerkzeug'],
        'richtige_antwort': ' schädliches Programm'
    },
    {
        'frage': 'Welche Programmiersprache wird oft \nfür Webentwicklung verwendet?',
        'antworten': [' Java', ' Python', ' PHP', ' C++'],
        'richtige_antwort': ' PHP'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein LAN?',
        'antworten': [' lokaler Zeitungsverlag', ' örtlicher Tierpark', 'lokales \nComputernetzwerk', ' Luftfahrtunternehmen'],
        'richtige_antwort': 'lokales \nComputernetzwerk'
    },
    {
        'frage': 'Was bedeutet das Akronym "CPU"?',
        'antworten': [' Central Processing Unit', ' Computer Personal Unit', ' Central Process Unit', ' Central Printer Unit'],
        'richtige_antwort': ' Central Processing Unit'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein Betriebssystem?',
        'antworten': ['Dokumenten-\nverwaltungssystem', ' Hardwarekomponente', ' Computersprache', ' Systemsoftware'],
        'richtige_antwort': ' Systemsoftware'
    },
    {
        'frage': 'Welche Art von Software hilft bei der Gestaltung von Grafiken?',
        'antworten': [' Antivirensoftware', 'Text-\nverarbeitungssoftware', ' Grafikdesignsoftware', ' Datenbanksoftware'],
        'richtige_antwort': ' Grafikdesignsoftware'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Byte"?',
        'antworten': [' Eine Kaffeetasse', ' Eine Speichereinheit', ' Ein Musikinstrument', ' Ein Computermonitor'],
        'richtige_antwort': ' Eine Speichereinheit'
    },
    {
        'frage': 'Was ist eine Firewall?',
        'antworten': [' Brandschutzvorrichtung', ' Wärmedämmstoff', 'Sicherheitsmaßnahme \nfür Computer', ' Wasserspender'],
        'richtige_antwort': 'Sicherheitsmaßnahme \nfür Computer'
    },
     {
        'frage': 'Was ist ein "Browser"?',
        'antworten': [' Ein Fernglas', 'Software zum \nAnzeigen von Webseiten', ' mobiles Gerät', ' Musikinstrument'],
        'richtige_antwort': 'Software zum \nAnzeigen von Webseiten'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der Zweck eines Passworts in der IT?',
        'antworten': [' Spam-E-Mails zu senden', 'Computer \nzu verlangsamen', ' den Zugang zu sichern', ' E-Mails zu löschen'],
        'richtige_antwort': ' den Zugang zu sichern'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "E-Mail-Anhang"?',
        'antworten': [' zusätzliches Postfach', ' Bildschirmfoto', 'Datei, die an \nE-Mail angehängt ist', ' Videoanruf'],
        'richtige_antwort': 'Datei, die an \nE-Mail angehängt ist'
    }, 
    {
        'frage': 'Welche der folgenden Optionen ist ein Internetbrowser?',
        'antworten': [' Microsoft Word', ' Mozilla Firefox', ' Adobe Photoshop', ' Windows Explorer'],
        'richtige_antwort': ' Mozilla Firefox'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Hashtag" in sozialen Medien?',
        'antworten': [' Ein Spiel', ' Eine Rauchwolke', 'Schlagwort mit \neinem #-Symbol', ' mathematische Gleichung'],
        'richtige_antwort': 'Schlagwort mit \neinem #-Symbol'
    }
]

# IT Mittel
it_mittel = [
    {
        'frage': 'Welches Betriebssystem wird auf Apple-Computern verwendet?',
        'antworten': [' Windows', ' macOS', ' Linux', ' Android'],
        'richtige_antwort': ' macOS'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Algorithmus" in der Informatik?',
        'antworten': ['kompliziertes \nMathematikbuch', ' Anleitung zum Kochen', 'schrittweise Lösung \nfür ein Problem', ' spezielles Computerkabel'],
        'richtige_antwort': 'schrittweise Lösung \nfür ein Problem'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Open Source" Software?',
        'antworten': ['Software, die \ngeheim gehalten wird', 'Frei verfügbare \nSoftware', 'Software nur \nfür Regierungen', 'Software, \ndie Fehler enthält'],
        'richtige_antwort': 'Frei verfügbare \nSoftware'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Cloud Computing"?',
        'antworten': [' Wettervorhersage-App', 'Verwendung \nvon Wolkenrechnern', 'Onlinebereitstellung \nvon IT-Ressourcen', 'Entwicklung \nvon Computerspielen'],
        'richtige_antwort': 'Onlinebereitstellung \nvon IT-Ressourcen'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "LAN-Kabel"?',
        'antworten': [' Ein Internet-Stecker', ' Ein Netzwerkkabel', ' Ein Telefonkabel', ' Ein Stromkabel'],
        'richtige_antwort': ' Ein Netzwerkkabel'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Router"?',
        'antworten': [' Ein Holzwerkzeug', 'Gerät \nzum Teppichreinigen', 'Gerät zum Verbinden \nvon Computernetzwerken', ' Ein Haushaltsgerät'],
        'richtige_antwort': 'Gerät zum Verbinden \nvon Computernetzwerken'
    },
    {
        'frage': 'Was bedeutet das Akronym "URL"?',
        'antworten': [' Uniform Resource Locator', ' Universal Robot Language', ' Unidentified Radio Link', ' User Registration List'],
        'richtige_antwort': ' Uniform Resource Locator'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Betriebssystemkernel"?',
        'antworten': [' Ein Weizenkorn im Brot', 'Hauptteil \neines Betriebssystems', ' Ein kompliziertes Rezept', ' Ein Energiegetränk'],
        'richtige_antwort': 'Hauptteil \neines Betriebssystems'
    },
    {
        'frage': 'Welche Programmiersprache wurde \nvon Guido van Rossum entwickelt?',
        'antworten': [' JavaScript', ' Python', ' Ruby', ' Java'],
        'richtige_antwort': ' Python'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Trojanisches Pferd" in Bezug auf Computer?',
        'antworten': [' großes hölzernes Pferd', 'gefährliches \nComputervirus', 'Schadsoftware, die sich \nals nützlich ausgibt', 'schnelles \nComputermodell'],
        'richtige_antwort': 'Schadsoftware, die sich \nals nützlich ausgibt'
    },    {
        'frage': 'Was ist ein "VPN"?',
        'antworten': [' Virtuelles Privatnetzwerk', ' Video Player Network', ' Voiceover IP Network', 'Virtuelles \nProzessornetzwerk'],
        'richtige_antwort': ' Virtuelles Privatnetzwerk'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Bug" in der Softwareentwicklung?',
        'antworten': [' Ein Insekt', 'Programmierfehler \noder Fehler', ' Eine Funktion', 'Fortschritt in \nder Entwicklung'],
        'richtige_antwort': 'Programmierfehler \noder Fehler'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Cybersecurity"?',
        'antworten': ['Sicherheit \nvon Motorrädern', ' Sicherheit im Weltraum', ' Sicherheit im Internet', ' Sicherheit in der Medizin'],
        'richtige_antwort': ' Sicherheit im Internet'
    }, 

    {
    'frage': 'Welche Bedeutung hat die Abkürzung "ISP" \nim Zusammenhang mit Internetverbindungen?',
    'antworten': [' Internet Service Provider', 'International \nSoftware Program', ' Internal Security Protocol', ' Internet Security Policy'],
    'richtige_antwort': ' Internet Service Provider'
},
{
    'frage': 'Was ist "Phishing"?',
    'antworten': [' Eine Angelsportart', 'Methode zur \nDatenmanipulation', ' Ein Internetphänomen', ' Ein Musikgenre'],
    'richtige_antwort': 'Methode zur \nDatenmanipulation'
}
]

# IT Schwer
it_schwer = [
        {
        'frage': 'Welches Verschlüsselungsverfahren wird oft \nfür sichere Internetverbindungen verwendet?',
        'antworten': [' ROT13', ' DES', ' RSA', ' ZIP'],
        'richtige_antwort': ' RSA',
        'hinweis': 'Dieses Verschlüsselungsverfahren basiert \nauf der Mathematik und wird häufig für \nsichere Internetverbindungen und die Verschlüsselung \nvon Daten verwendet.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "SQL Injection"?',
        'antworten': [' medizinisches Verfahren', ' Ein Sprachkurs', 'Methode zum Hacken \nvon Datenbanken', ' Ein Videospieldesign'],
        'richtige_antwort': 'Methode zum Hacken \nvon Datenbanken',
        'hinweis': 'SQL Injection ist eine Technik, \nbei der Angreifer bösartige SQL-Abfragen \nin eine Anwendung einschleusen, \num auf die darunterliegende Datenbank \nzuzugreifen oder sie zu manipulieren.'
    },
    {
        'frage': 'Welche Art von Software wird oft \nzum Erstellen von Websites verwendet?',
        'antworten': ['Textverarbeitungs-\nsoftware', ' Grafikdesignsoftware', 'Webentwicklungs-\nsoftware', 'Musikproduktions-\nsoftware'],
        'richtige_antwort': 'Webentwicklungs-\nsoftware',
        'hinweis': 'Diese Software ermöglicht es Entwicklern, \nWebseiten und Webanwendungen zu erstellen, \nzu bearbeiten und zu verwalten.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein "Zero-Day-Exploit"?',
        'antworten': ['Tagesausflug \nohne Aktivitäten', 'Sicherheitslücke, die am \n0. Tag geschlossen wird', 'Sicherheitslücke, die am\n0. Tag ausgenutzt wird', 'spezielle Art \nvon Software'],
        'richtige_antwort': 'Sicherheitslücke, die am\n0. Tag ausgenutzt wird',
        'hinweis': 'Ein Zero-Day-Exploit ist eine Sicherheitslücke \nin Software oder Hardware, die \nvon Angreifern ausgenutzt wird, \nbevor der Hersteller eine Lösung dafür \nbereitstellen kann.'
    },
    {
        'frage': 'Was bedeutet "AI" in der IT?',
        'antworten': [' Artificial Intelligence', ' Advanced Internet', ' Application Interface', ' Audio Input'],
        'richtige_antwort': ' Artificial Intelligence',
        'hinweis': 'AI steht für "Artificial Intelligence" \nund bezieht sich auf die Entwicklung \nvon Computern und Maschinen, die \nmenschenähnliche Intelligenz und \nFähigkeiten besitzen.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Big Data"?',
        'antworten': [' Große Buchstaben', ' Eine große Festplatte', ' Eine große Datenbank', ' große Menge an Daten'],
        'richtige_antwort': ' große Menge an Daten',
        'hinweis': 'Big Data bezieht sich auf \ndie Verarbeitung und Analyse von \ngroßen und komplexen Datensätzen, \num nützliche Erkenntnisse und Muster \nzu gewinnen.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Blockchain"?',
        'antworten': [' Kette aus Blöcken', ' Datenbanktechnologie', ' Ein Spielzeug', ' Halskette aus Blöcken'],
        'richtige_antwort': ' Datenbanktechnologie',
        'hinweis': 'Blockchain ist eine verteilte \nDatenbanktechnologie, die hauptsächlich \nfür die Verwaltung von Kryptowährungen \nwie Bitcoin verwendet wird.'
    },
    {
        'frage': 'Welches Betriebssystem wird oft auf Servern verwendet?',
        'antworten': [' Windows', ' macOS', ' Linux', ' Android'],
        'richtige_antwort': ' Linux',
        'hinweis': 'Linux ist ein weit verbreitetes Betriebssystem \nfür Server aufgrund seiner Stabilität, \nSicherheit und Anpassungsfähigkeit.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Hacking"?',
        'antworten': [' Ein populärer Sport', ' Ein Kriminalitätsakt', ' Eine Legende', ' Ein Kochrezept'],
        'richtige_antwort': ' Ein Kriminalitätsakt',
        'hinweis': 'Hacking bezieht sich auf das unbefugte \nEindringen in Computersysteme oder Netzwerke, \noft mit krimineller Absicht.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Virtual Reality"?',
        'antworten': [' neue Form der Realität', ' Ein Computerspiel', ' Eine Illusion', ' Eine Art von Kamera'],
        'richtige_antwort': ' neue Form der Realität',
        'hinweis': 'Virtual Reality (VR) ermöglicht es \nBenutzern, in eine computererzeugte Umgebung \neinzutauchen und mit ihr zu interagieren, \num ein immersives Erlebnis zu schaffen.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Quantencomputing"?',
        'antworten': [' neue Art von Schach', 'Technologie basierend\n auf Quantenphänomenen', ' Methode zur Zeitreise', ' spezielles Videospiel'],
        'richtige_antwort': 'Technologie basierend\n auf Quantenphänomenen',
        'hinweis': 'Quantencomputing nutzt die Gesetze \nder Quantenmechanik, um komplexe Berechnungen \nschneller durchzuführen als herkömmliche Computer.'
    },
    {
        'frage': 'Was versteht man unter "Machine Learning"?',
        'antworten': [' Lernen von Maschinen', 'Zeichnungserstellung \nmit Maschinen', 'Methode \nzur Fehlerbehebung', ' Ein Maschinenbaukurs'],
        'richtige_antwort': ' Lernen von Maschinen',
        'hinweis': 'Machine Learning bezieht sich auf \ndie Fähigkeit von Maschinen und Computern, \naus Daten zu lernen und Muster zu erkennen, \nohne explizite Programmierung.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist "Künstliche Intelligenz"?',
        'antworten': [' Intelligenz von Robotern', ' Intelligenz von Menschen', 'Nachahmung \nmenschlicher Intelligenz', ' Ein Kunstprojekt'],
        'richtige_antwort': 'Nachahmung \nmenschlicher Intelligenz',
        'hinweis': 'Künstliche Intelligenz bezieht sich auf \ndie Entwicklung von Computern und Systemen, \ndie menschliche Intelligenz imitieren und Aufgaben \nwie Wahrnehmung, Sprache und Entscheidungsfindung \ndurchführen können.'
    },
      {
    'frage': 'Was ist ein "DDoS-Angriff"?',
    'antworten': ['Angriff mit \nDutzend Schafen', 'Technik zur \nNetzwerkoptimierung', ' Art von Cyberangriff', ' Strategie im Schachspiel'],
    'richtige_antwort': ' Art von Cyberangriff',
    'hinweis': 'Ein DDoS-Angriff \n(Distributed Denial of Service) \nzielt darauf ab, eine Webseite oder \neinen Dienst durch Überlastung mit \neiner Flut von Anfragen unzugänglich zu machen.'
},
{
    'frage': 'Was ist "Deep Learning"?',
    'antworten': [' Intensives Nachdenken', 'Technik zur \nTiefenreinigung', 'Teil der menschlichen \nPsychologie', 'Unterkategorie des \nmaschinellen Lernens'],
    'richtige_antwort': 'Unterkategorie des \nmaschinellen Lernens',
    'hinweis': 'Deep Learning bezieht sich auf \nmaschinelles Lernen, das auf künstlichen \nneuronalen Netzwerken mit vielen Schichten (Ebenen) \nbasiert und komplexe Muster erkennen kann.'
}
]

